團體倡設推廣普通話辦公室

香港普通話研習社認為，香港人近年對普通話重視的程度出現了倒退的現象，教育局推行的新學制是罪魁禍首之一。一來，2012年開始的中學文憑考試取消了普通話科，只餘下中文科的口語考試，但98%考生都選擇粵語應考，形成他們沒有必要再學習普通話。研習社主席麥淦渠認為，香港要做「超級聯繫人」，特首參選人宜考慮成立一個「推廣普通話辦公室」。

麥淦渠指出，要成為國家的「超級聯繫人」，香港人說好普通話是必須的。首先中學文憑試要考普通話，「一個最簡單的做法，就是在中學文憑試中文科的口語考試部分，硬性包括普通話能力的考核，從而帶動中學生學習普通話的動機。當然長遠來說，文憑試復設普通話科，或推行普通話教中文，也是應該探討的。」其次，香港政府公務員應做好帶頭作用。現時專業職系的公務員中，不懂說普通話的大有人在。「要改變這個情況，政府首先可以在招聘公務員時，要求應聘者具有正規的（獲香港學術及職業評審局確認的）普通話證書資歷，或在綜合招聘考試（Common Recruitment Exam）中，加入嚴謹的普通話水平的考核。」在晉升高級公務員時，也可以要求他們具有一定的普通話水平。

學好英文就已經足夠

不懂普通話怎麼和領導溝通

硬性包括普通話能力的考核，

你老母臭閪收收皮啦
硬你碌鳩強制唔識用呀
字都唔撚識就柒返入你老母到啦on9

仲話咩普通話普你老母全家生柳

撚洗同領導溝通
見到領導就直接屌佢老母

硬性 這個詞是科學化，客觀化的

沒有領導同意香港特首能做決定嗎？

吹屎安

澳門特首吹屎安嘅普通話 一定好撚勁

崔先生說得不好也在盡力說

你老母臭化的

邊個係麥淦渠

盡力講就好了
咁咪唔洗學囉

盡力講就代表不像你們那樣抗拒啊

( Show Blocked User - 做文明人講普通話 )
煩撚過閪，又唔好笑

用不著這樣吧

十個細路五個講蝗語呀依家

普通話是潮流

江澤民識英文，u are too naive